
\beginsong
\songname{Grónská písnička}
\songautor{Jaromír Nohavica}

\verse
[D]{}Daleko [Emi]na severu [A]je grónská [D]zem,
[D]{}žije tam [Emi]Eskymačka s [A]Eskymá[D]kem.
/: [D]My bychom [Emi]umrzli, jim [G]není zi[D]ma,
[D]snídají [Emi]nanuky [A]a eski[D]ma. :/
\endverse

\verse
Mají se bezvadně, vyspí se moc,
půl roku trvá tam polární noc.
/: Na jaře vzbudí se a vyběhnou ven,
půl roku trvá tam polární den. :/
\endverse

\verse
Když sněhu napadne nad kotníky,
hrávají s medvědy na četníky.
/: Medvědi těžko jsou k poražení,
neboť medvědy ve sněhu vidět není. :/
\endverse

\verse
Pokaždé ve středu, přesně ve dvě,
zaklepe na iglů hlavní medvěd:
/: „Dobrý den, mohu dál na vteřinu?
Nesu vám trochu ryb na svačinu.“ :/
\endverse

\verse
V kotlíku bublá čaj, kamna hřejí,
psi venku hlídají před zloději.
/: Smíchem se otřásá celé íglů,
medvěd jim předvádí spoustu fíglů. :/
\endverse

\verse
Tak žijou vesele na severu,
srandu si dělají z teploměrů.
/: My bychom umrzli, jim není zima,
neboť jsou doma a mezi svýma. :/
\endverse

\endsong
